我係林作，對於Poly自首人士有啲野想講

各位，在下不才，於兩年前曾經做過兩年大律師，執業於城中最老牌張奧偉爵士大律師事務所，即係余若薇、陳景生嗰間，亦係清洪徒弟。亦獲得大律師公會頒發獎學金。咁樣曬命曬quali，唔係認威，只係希望平日可能喜歡恥笑本人嘅各位手足，可以放心聽我以下建議。本人明白目前好多人有一迫切問題希望得到解答：

是否所有身在Poly的人都會告得入暴動罪？即使我入去煮飯、送物資等等？

本人已不是大律師，卻恰恰可能因為咁所以可以暢所欲言，不受限制。

答案：不會。我甚至建議不需要太害怕被拘捕。法庭自有定奪。找個好律師才是硬道理。警察不是官，你可以不相信法治，但至少不要蠢到覺得法官會同警察勾結。我們律師從不怕客戶被拘捕，只怕客亂說話。大律師對警察，大律師如我師傅好有信心贏。警方對事件的定性，不等於罪名的指控 - 誰說我在場我就是暴亂啊？不需要太緊張。咩都唔講就得喇。淨係怕你作定故仔，警察紀錄低晒然後慢慢砌裡面嘅疑點，咁到時律師都無法幫你兜番喇。

當然，如果你唔洗俾人捉到嘅，咁就當然能免則免啦！但至少希望大家聽到在下一席話，可以從容面對少少，以及不行差踏錯 - 記住，一隻字唔講，身上無任何攻擊性武器，只要求見律師，則留得青山在。

如果有任何法律上嘅問題，歡迎大家提問。

10A男友

你唔明
佢哋可能連上庭機會都無
直接做浮屍

想問出面同入面今日俾人拉左既人
係北京干預下係咪入硬暴動十年

搞錯重點啦仲話大律師

打到你認咪得

[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

或酷刑下乜都要認

傻閪, 根本就唔關告唔告得入事
係擔心入左去出唔返黎, 唔係殘廢就輪大米

麥明詩

人黎 比把梳佢

已經唔係擔心上庭點判，係驚被捕後私刑、被自殺、強姦

被人拉驚既係

被人打到變浮屍

一睇就知唔係林作la

但至少不要蠢到覺得法官會同警察勾結

come on, 依幾個月發生咩事係人都有眼睇

樓主，我好羨慕你條女咁索

可摸耳教我點溝女

你證明自己係林作先

有險可守咪係哩啲仆街

證明?

點證明你真係林作先？
老規矩：見樣+連登ID

如果比狗屈打成招又點計 係狗屋入面班狗話哂事 就算你有幾清楚你既被捕權利都冇用啦 人地一支槍指住你個頭 你有得唔照住做咩

+1

10a好唔好屌？

而家係驚無命上法庭呀

睇左第一段已經忍唔住覆左先
你收皮未？

林生
不如你宜家落poly比人拉完再告
證明香港仲係有險可守

林作文風係撚咁樣，望post狗又叫人被捕，拉

大家係驚會做下一個浮屍炸屌你

屈打成招

推

幾多個人可以比得起錢請清洪？？

收皮啦你，林作！Sir Oswald 大Q晒咩，你當年坐幾多樓？

最重要係你唔識 law, 又俾人迫 debar

仲好意思學人開 POST

'大律師如我師傅"

如果你真係林作 你師傅藍撚到扑街 仲提佢

唔係,每次定性暴動都會有人打得甩有人打唔甩,由魚蛋到呢幾個月嚟每次定性做暴動既活動都係咁

你可以話實有官會俾北京干預到,但高院,終審呢d其實仲未完全失守

頭先跟校長/曾鈺成出嚟果啲手足係咪=被自首?

真名上連登無人信㗎，俾啲證明啦師兄

去我 IG 睇

所以老鼠曾都知 佢言中之意 有呢個保障佢地既意味

林作唔好懶醒，老鼠曾入去同學生傾果陣，學生已經講左唔驚被拉係驚俾人打到pk

mmc塊閪好唔好屌

唔撚理佢係唔係林作啦，佢講嘅全部都係有用嘅

自拍你個撚樣黎睇下先啦

你依家去我 ig 睇我post番咗出黎

咁柒

真係林作

有冇睇過新屋嶺？
全部認罪啊
唔使驚
你瞓左幾耐？

所以老鼠曾都知 佢言中之意 有呢個保障佢地既意味

岩岩覆錯 樓

真正驚係打到斷手斷腳/被自殺

幫到手足乜撚都推

Push

如果你我都信中國法律
就唔會搞到今日咁啦
政府既逃犯條例就係因為我地不信任中國政府先反對
況且而家啲「香港公安」同大陸既公安一樣
就算補捕冇事，都有可能送你返大陸慢慢玩
未必會殺你，但精神折磨必定會
你信法律又如何？執法人員信唔過啊

拎麥明詩啲閃卡出嚟分享我就信你林作喇

最後一次了，一定要推！！！！

史上第一人真名上連登？

矮仔大撚？

Tui

why debar?
how did he get the scholarship if he was so shit
more ar!

我信你係林作
如果你真心想幫班學生，我會多謝你

收到風有個有錢仔被拉去新屋嶺
佢屋企人班到清洪去保釋
拿以上係聽返黎，不過我覺得唔出奇
早排風頭最盛既蔡維邦
係七警案既其中一個代表大狀
同時亦係梁天琦旺角案既代表大狀

你師父藍到爆 又撐狗喎

仲要求見律師，訓醒未
比人打到骨折，律師響警署門口等左十幾個鐘呀

無圖學咩人開POST 懂不懂規矩

沈旭暉上過高登

呢個係問題
命都無左,仲諗乜野法唔法律?

TUI

問題係警隊誠信 酷刑逼供 性侵 被自殺

有冇得幾個被告夾錢請個好大狀？

同埋點先追到MMC？

我覺得有必要推令多d人知
見到連登好多人仲話咩俾人拉作故仔

林作先生 如果佢用水刑 打到你骨折 踩頭 落口供點先可以唔講嘢？

林作
問你一個問題
係咪對於死左既人
係唔可以向法院到告佢?
即係唔可以翻歷史人物舊料?

幫推

借位post

今日有出去行嘅都系勇武！

和理非同大家如果冇去救理大
理大手足就好大機會斷水斷糧
被捕人士高達幾百人

多謝有份救poly嘅每一位手足
(感謝文) 多謝今晚大家去救poly

屌,膠都廢事比呢條女
離地人士,博人注意

fb post左

林作先生

如果比人拉左 係咪有權唔落口供 上到法庭 法官問起先講？

過多半年，律師都變維權律師要失業啦

佢fb出左post

之前唔係有咩ceo都真名真身上連登咩？

咁王維基都上過

咪撚咁離地啦

收唔收官司？

瞓咗幾耐？

認真 林作你到底瞓左幾耐
宜家講緊警暴啦 醒啦好嗎
如果你宜家仲係個bar 都只會係個垃圾bar

好彩你debar 左
靠你？d小朋友就冚家產

今鋪唔笑你，做得好

香港人仲應該相信香港法律?

唔好怪我地偏激，而係呢幾個月嘅情況大家有眼睇，公平公正公義從來冇出現過，香港人被自殺都唔少單，而家要我地信班狗唔會咁對待我地班學生?

你明唔明白呢個已經唔止係法律問題?

我記得王維基係真名上連登

因為狗做埋律師個份
立法執法司法 三合一
三權合作,北京提倡

佢ig post咗 堅係佢

有冇多d points講下？

之前你做咁多on9野
都係算啦🖕

留校園睇書會唔會好啲

你搞清楚佢哋只係離開大學範圍
在冇犯罪前提下 佢哋並非自首

但終審馬道立就嚟退休，要打上終審並不容易

Strong post lm

林生終於做實事

Too simple sometimes naive

屌你真係林作
希望你幫到手足 推

不如林作你返去讀法律既PhD,剩出論文搞學術可能比較適合你(雖然唔賺錢)

我師傅平時打官司專業精神同警察不知對著幹了幾多回合

屌 人地好心比建議
派下定心丸姐
咁燥做乜

不過依家睇個款似係打撚到你仆街先

錢係最大信仰 唔難理解

對果班仲相信制度話預一單五百萬打到終審既社會賢達黎講，呢個係偽命題
咁撚耐喇，投訴警察課同監警會處理到一單濫權未？
大把手足過堂果陣代表律師都投訴被打啦
時代革命？不了，最緊要去同英國佬講法治未死得晒，香港仲有險可守

收皮吧林狗

P牌照推

你講返自己d私生活 爆下人地黑暗史會大興趣d

push

笑,呢個世界(尤其是中國)
誰大誰惡誰正確
有軍權,有槍,有武器就是法律

人地講以前理論上的法律觀點
又冇指示過義士應該點做
最終應該點做應該由前線自己決定

雖然驚都係驚比狗打死/虐待/姦先
但係其實佢冇講錯
我冇嘢講

點人數 記錄姓名 是解決方法

咁如果真係被控告嘅手足可以點做？依家講到明入面全部人都吿暴動 手足乜都唔好講就得？

現今既話,錢都唔算
軍力武力武器先算

dllm 人地認真比意見一堆腦殘係到問好唔好屌之類
係啦係啦 好撚fun啦

命都冇仲打乜嘢官司

"不要蠢到覺得法官會同警察勾結"
我想問下點解狗(警察)搞禁制就即批, 盲既都知執行唔到都9批?
法律程序時長時短, 又咁岩狗/律政司果D就即日搞
其他人包括CCTVB申請就多多藉口, 之前蒙面法司法覆核又會即ban左先, 拖成個月先判

我問緊架

想知 +1

你點樣保障被捕人士人身安全？

正視聽 手足 不是自首 不是投降

你都唔覆人嘅

逃走俾狗咬果啲有冇可能入到暴動

hi 中聯辦契仔

受酷刑迫認又冇cctv可以點？
驗傷佢話係被捕前同被捕時整親

自拍黎睇下先 指定動作

有險可守啲friend

法官唔同毅進仔勾結但係同共產黨勾結啊嘛
你訓左幾耐

先唔好講POPO行私刑,律師係法理上只要你唔亂up嘢,佢絕對幫到你頂住班狗.如果唔係律師使咩收班有錢人咁貴,佢哋可以死都講番生嘛.
幫林律師推

agree

因為理論上「被告」無法出庭抗辯
有違程序公義，所以冇得告
但詳細要睇咩事，唔通佢差你錢死左就當冇數咩
一樣有遺產繼承人
刑事就冇得做檢控架喇
利申：唔係大律師，9up，有咩問律師

唔好步ming仔後塵啦

wiki好似係上高登

估唔到有一日會起連登見到林作we connect

希望並請求你以後開多啲post講法律方面嘅知識，等大家手足當增進知識又好，以備不時之需又好，能知進退，唔洗比警畜嚇一嚇就講咗啲唔應該講嘅野

咁佢#1有無講得唔啱？定條你覺得勁佢好多，可以分享吓法律心得？

依家唔驚坐監係驚私刑同變浮屍

我師傅我師傅 ..... 收皮啦你，你跟阿清打咗幾多年官司？ 講到人哋 lead 過你打好多堂咁

人數 姓名 邊個記錄 佢負責嘅

唔好狗up分散注意.

搵你師傅分分鐘葉繼歡都打得甩 大家都明
但係香港法律界有幾多個你師傅？
就算比得起錢 啲大狀識分身都唔掂喎
你話法官唔會偏頗
咁之前光復元朗「以胸部襲警」嗰個女仔就算上訴都只係減刑？

佢哋可能會被送中 變浮屍 或者被跳樓

但至少不要蠢到覺得法官會同警察勾結。

對唔住 我真係睇唔出而家點樣唔會互通 三權合作都講到出口
何況拉完之後個情況邊個保障到? 5個月以黎咁多暴存對待case 叫人點信?

幫推
THANK YOU VERY MUCH

我好想知法律上自己行出黎係咪等於自首
係咪難打

酷刑下講既野唔洗上庭

想問自首個啲如果俾人告會唔會仲難打

咁如果係出面比狗捉到但咩都冇帶人身其實易唔易打甩？

馬道立咪一樣藍
做高院果陣判既案打到上終審比終審庭屌佢基本法律概念都模糊，詳情可以去on8 page到睇
咁都上到位做終院首席
大家知咩事啦

屌係去現場幫手啦

人地時不時都有表態架

我有時向度諗
點解有D冤案既人
寧自殺都唔上法院

原來因為咁

呢啲時勢仲咁多人派膠

法律係咪真係仲「有險可守」?
721先控幾條友暴動
仲有一啲紅到出汁以為自己做偵探嘅假想法官
喺呢種情況低下先唔講黑警濫用暴力扮路人又係咪可以全身而退？
利伸 唔識法律

早排咪有高ling

煩膠女人一個,膠都廢事比

你做乜甘大仇口係咁jer住佢

仆街眼殘

用唔用陪審團的準則係點？
有冇話唔用陪審團 最多可以判幾多年監咁？

雖然其實學生係驚比人打同姦
不過都多謝你
有心既話請繼續答問題同分享唔好比人串兩句就走

佢係唔係林作唔重要, 重點係佢講得正確

好L多帶風L 想坤鳩學生唔識野<---我屌9你地

重申, 佢講ge 法律知識好正路, 根本只是常識, 中學生都應該立即學識.

唔小心睇到啲唔應該睇到嘅野

林生有錢仔，人生太美好。

到佢入去坐48，比毅進打一身，受下屈辱。

再順手告埋佢襲警。

應該就唔再相信香港法律。

家陣重同我講法治 你老母石永泰都講啦
執法者用行政手段 法庭即使100% 正義
檢控權係行政機關到 根本變相同以前個垃圾袋住先普選一樣
而家重有私刑 你老母唔好同我講今日一腳踩落去個制服左既人到係合理

林先生，我想問啲野希望你解答到
宜家佢地話唔拉18歲以下細路，但要留資料
咁我想問，暴動會否有timebar
小朋友會唔會到18歲後，popo先話夠料跟住去捉佢地
咁細路就由入兒童院變左去坐監呢？

真係想知可以去呢度爬文

pp

同問

你會唔會義務幫班抗爭者上庭?

係咪跟班ok 出左poly=自首？
咁如果唔係poly學生 又有豬咀係身
係咪一定告到暴動？

p

老鼠上來俾人恥笑同撚
你真係on9架喎⋯⋯

mmc點會睇得上你架

點prove?

佢都係想幫手啫
大家屌細力啲

求下大家，唔好再睇唔到！！同意就幫我推呀！！
唔識整火魔？唔夠膽買電油，汽油？
今晚和理非出左去？係咪有好大無力感？？？？係咪覺得有種人數已經唔係能夠成為籌碼既感覺？

請你地自己判斷未來既２個建議：

１～唔再出黎。

２～呢幾日去超市，買定打邊爐氣樽同通渠水。要出黎果陣帶埋黎支援！！！前面火魔建造好既火牆，當狗隻同車經過或貼近時就打開樽蓋，掟出去火牆既附近，爐氣樽同通渠水都有一定重量，醒目睇位，係可以掟到好遠。

請記緊，唔一定要比火燒到，支野先會爆，接口撞地有火花都會爆！！
其他有電子編程人士，起我底。

求下大家，５個月啦，唔好再黙黙站，之前一堆人唱歌，舉標語，叫口號，真係已經用唔著！！！
求下大家，唔好再比狗隻謀殺啦，求下大家！！！！！！！

早啲訓啦 同佢研究嚟做咩 呢啲都喺之後既事 交返俾律師處理咪喺

ok 睇到ig

如果你話黑警同法官冇勾結，點解釋啲紅底法官，例如周家明條仆街？

推呢個

真心我都想知

樓主係就係讀得書，但係又唔靚仔又矮

究竟點溝到女，可摸耳指點下我，我a0

咁多個學生，唔係個個有能力比得起錢，請得起你師傅級數既大侓帥。
係呢個法律面前窮人含撚既制度下，可以點算？

林生
問題係d狗打你一身先嘛
好彩既剩係打到你重傷住三個月醫院
唔好彩既打撚死姦完掉落海

手足都未捱到上庭已經死撚左啦
唔係唔信律師法庭
但黑警無法無天根本唔知被捕會發生咩事

所以投降出黎俾記得影晒樣先係硬道理，唔投既話黑警話佢唔喺入邊都吹佢唔漲

推呢個

同埋又話兄弟爬山各有各做
無論你信唔信法治都好 手足都係要照上庭架啦
而家有人肯俾意見 點解大家要JER撚住哂?

打鑊金啦有得唔認咩

幫到義士就push

Agger

可以搵星火

對你改觀

如果唔認咪被自殺同被強姦囉
到時義士可以點算，好似焗住要認咁

相信法治，但至少不要蠢到覺得法官會同警察勾結

去聽過一次藍官裁判庭就知呢句係on9
佢地唔洗勾結
藍官都主動幫手

咁天真嘅你
之前已經試過強迫落口供而冇律師陪同 裁判官一樣接納

如果係咁，你仲可以點出聲...

你收皮啦！你藍絲講野都好信？
區域法院d官一早比港共控制曬！
唔告暴動六年囉
區域法院判三年都夠死啦！

咪係，就算班官唔理黑警
都會忌中共。。

係！絕對值得不斷重申你有權唔講嘢

又話不分化不割席
林作平時on ng on9係一回事
但宜家佢講既野未必冇用
屌黎做乜？

或者咁講 教大家被捕後要點做既唔止佢一個
何必要屌尻佢

Because I was entering show business...

其實應該冇全部認罪嗰單嘢
如果有嘅話 晨早有判決有新聞

Mms

警察落口供盤問，嚴格黎講一定係要允許被捕人士獲得律師援助和陪同。目前大家嘅擔憂，係好多情況下似乎警察動用了酷刑，致使被捕人士被折磨至招認。各位，指控警察強迫認罪，係刑事訴訟裡面一環老生常談，不需大驚小怪，好多犯都會搏一搏。逼供，被打，被殘酷對待，你地怕？怕死，還是怕傷？死，我估計難於警署內發生，因為警察會難以交代，水洗唔清。傷？各位，依家香港，有邊個唔傷...皮肉之傷，比得起心靈嗎？記住，一日冇律師，一日都當自己係啞嘅。同埋入得警署，我就有信心出得番黎。

林前大狀 唔認打到你認 唔俾你見律師 可以點?

2014年蠢蠢既我都仲可能會信法治同天理；但係宜家真係你信埋我個份。出去就要不被捕；因為被捕了，就沒有然後了。

真野唔好攞出黎講
Btw 林生，你師父睇住我大

妖，變態

有錢使得鬼推磨㗎啦
駱應淦都幫過七警打官司啦

大家諗下林作比狗咬個情景

狗:係咪阻差辦公?
林作:我企係度點阻差辦公?

跟住狗一棍扑落佢個頭度
林作:你唔知我係邊個?

跟住狗又一棍扑落去
林作:我係前律師，林作

跟住狗再一棍扑落去，上索帶返狗屋

返到狗屋
林作:我要搵律師
狗:無視

林作:你侵犯緊人權
跟住成班狗圍毆佢

林作呢一刻終於知道法律係廢了

得罪講句 依家你仲信法治 只可以話你天真同離地
依家係講緊永久傷殘 唔係普通皮肉之苦

收皮啦

中國個套
誰大誰惡誰正確

如果麥明詩俾人拉入去新屋嶺，
你會吾會救佢先?

證實左啦人地 訓醒未啊 一個二個，人地肯講又要diu

睇番佢標題
其實好簡單
佢係叫埋大手足
1.唔好以自首姿態離開
2.若果被捕 唔好講任何野

Tui tui

究竟你有冇了解出面情況架 牙作...

林大律師(已debar) 你睇吓你睇咩台 DLLM

上年區議會選舉食晒民建聯啲票都輸俾譚香文，而家又出來9up維穩呀

講真 大家唔係驚俾人告暴動 係驚出左黎俾狗打死 俾狗強姦 俾狗掟落樓 掟落海

放左你 記左資料 知你住邊 要搵番你再殺埋你容乜易 再殺埋你屋企人都仲得 唔通曾鈺成之後又會跟進每一個出左黎嘅人嘅情況咩

咁又未必，佢地未比人拉，
只要係拉之前保護好佢地就無事，
自首個班真係要好好保護自己，
因為好大機會會因畏罪自殺，
比人拉左一定要比人知，
拉後就點都入黑警。

完美表演咩叫離地

你真係唔好以為自己做過律師，屋企有錢，有個些少人隙關係好巴閉，今時今日你走出去比狗咬再走轉狗屋睇下仲係咪咁口響

咪係
成班仇恨上腦到痴撚線

人地假假地都係專業人士
一心上黎盡量安撫下大家
講野唔洗咁harsh掛

依家係講緊驚俾人拉完打撚死左dum落樓dum落海,唔係上唔上庭告唔告暴動

仲信法治系統
一早無險可守啦over your death body
睇咁咗余若薇篇文未
林作個朵不嬲臭。唔出聲無人當你啞

此post已完
裙腳仔，靠老母
10A都嫌佢7飛咗佢
講野1999，仲以為自己好笑
唔知係咪做大律師無生意做kol，結果有目共睹

從來都唔使告得入

你呢句創造咗你IG最多人睇嘅一日

真心既唔係串你
呀Norman哥咁勁 你又試下叫佢講幾句當派下錢囉

依家香港專業人士都自身難保啦，有錢有權就話姐

唔知有冇記錯
七警案好似出動晒四大天王

讀咁多書都係on79

pish

首先，學生們如果是無辜的，就不要自首，因為只有罪犯才會自首！

現時尖東商業區街頭企咗好多黑警甴，等班外面班黑警甴散咗先走啦，佢地冇可能永遠企在那裡阻住人返工和開舖，學生們暫時留在理大校內最安全。

學生可先在 圖書館、課室、飯堂等 溫書和休息，如果黑警甴真係夠膽漠視國際譴責攻入校園，上到法庭都大把抗辯理由話係無辜，告你地唔入的，總好過現在就貿貿然衝出去被狗拉。身處理大的校外人員萬一被捕時可辯解話昨天入去理大搵朋友但無辜被困。

你自己睇下佢ig啦懶醒

講真連登唔怕多啲專業人士上黎講野
好過比5毛帶風向 放負po

不需要太緊張。咩都唔講就得，要求見律師

但係你保證唔到來緊會唔會有

講你就講啦，1/3 文字喺度話自己有幾勁，直接小小啦屌你

講真咁我寧願佢開post但唔開名，可能仲好

想問下

今日被捕人數眾多(亂拉靠嚇嘅居多)
警署會否因為太多人要處理而提早放行 (冇咩證據嘅case)

呢個真

依家個post就快變個人show

屌
打完兩下已經暈撚左
仲要唔比first aid同救護車入
後面嘅嘅根本發生
拉入狗屋果你40個鐘先送去醫院
直接變植物人

不如你攞返個大律師牌,
幫下手la

仲停留喺告唔告得入？
貼地啲得唔得呀哥哥仔

+2

你可以咁睇，但，也可以睇，係我目前同屆大律師裡面，我搵錢最多最出名。anyway唔係呢個時候比呢樣掛

屌認真po咁撚多on9講女又剩

Hater就唔洗回應啦
大把人認真想聽你講解下

所謂臭，係你話嘅。我係一直夠膽直破盲腸咁解，不為討好人。但我一直一樣嘢：我盲目撐咩

推
我唔信比人打 你唔會用盡辦法叫佢停 包括講佢想聽嘅野
畢竟我地唔係受過訓練

但係面對popo既言語、心理、暴力恐嚇真係人人都挨得過咩 見唔見到律師相信到係popo話事

重點！

佢D客唔係一般人黎...全部有錢佬...點會打

唔係盲目撐 係盲點姐

我地係驚佢地死....

其實我有一絕招：打到你唔講唔得，咁就反轉過黎，講爆佢，話自己有幾誇張得幾誇張。警察幫你全部寫低，到時上法庭俾官見到都得淡笑 - 點信以為真？

呢度一早有教人點應對被捕同入到去點做，你而家先出嚟講同一樣嘢有咩意思
事實發展到被自殺被消失啦

冇錯
仲講到警察會水洗唔清 乜乜柒柒
依家前線做乜都有人攬 唔同以前
依家成班一齊做 一齊噤住啲衰嘢夾口供
林前大狀你真係離地到 好心你唔好依個時候開post
講啲以為得自己至知 其他人唔知嘅嘢出嚟啦

好多人認為法治已死。OK，我明白，不過法庭仍然在。烈士，不只在街頭做，上到法庭，全世界都要見到嘅地方，你就更加可以話俾世界聽依家香港係點。高院、上訴庭、終審，有的是機會

咁未姐係俾假口供
咪fake人啦

裸跑謝罪

你食屎好唔撚好呀麥明詩前男友？

你以為佢會幫你寫晒?
佢見你鳩up 又再打過你啦
你係on9 啫 唔好似為popo 都係on9
仲話絕招? 你以為係平時呀?
依家傳媒影住都敢亂咁嚟 喺口供室你話佢地會點?

用依招真係好撚搏 好撚冇法之後先講

最重要係依家佢地都唔撚跟程序做嘢
你咁鳩up 法佢唔再打你一獲?
仲話咩突破盲腸 咩嘢絕招

閣下仲要食你條10A EX嘅名氣到幾耐？
我心諗唔係佢，你甚麼都不是。
有骨氣嘅，好心就用有個大律師牌幫義士，
而家香港咩環境？咪係度乞人氣搏上位啦

你講出黎有冇打冷震起雞皮，我有呀

你up乜?

我想問宜家香港呢個死局
林作你有咩睇法

點睇天琦上一次上訴？獲得減刑機會大唔大？

口供室好似冇錄音嫁喎⋯⋯
你講既野 啲狗唔寫 你咪又六撚⋯
你唔好用啲正常想法諗啲狗諗既野啦

點解佢完全冇講過法律？又冇講條文又冇回應滅口棄屍，搞撚錯呀，佢開post黎柒架

如果唔講野，又唔肯簽佢地俾嘅任何野，俾佢拉到返去係咪都會俾人精神/甚至肉體上折磨？ 其實大部分人出得黎就預咗有機會要負上刑責，但佢哋咁驚唔敢出黎，係怕被捉到會受到不人道對待，甚至被自殺

俾狗捉有命捱到上庭先得

你知就好啦依家比人拉左都要過五關斬六將先上到庭
唔比人用私刑迫供已經好好

點解個個都要屌佢老母姐 難得有個真係專業人士出嚟俾意見 唔啱聽咪好似陳雲蕭生咁笑下 不推文回覆囉 係咁屌人老母 點會有下一個有名氣有地位有學識嘅人企出嚟

小弟以前同過林作喺 Facebook嗌過交，的確係呢啲死人語氣同狗屎文筆，都係往日嗰種不可一世嘅搏屌態度
都幾大機會係佢本人嚟

唔好意思但係我真係笑唔出

第一，打到我唔講唔得，我求其講啲好誇張嘅嘢出嚟你覺得啲警察當下會唔會信？唔信嘅話咪又係再打過
如果講得唔夠誇張，警察全部寫低晒 上到庭咪又係自己搵黎搞。
第二， 依家唔係講緊係咁二打你兩巴，係講緊有機會俾人強姦/打到永久殘廢，絕對唔係你講得咁輕鬆。

好勁

岩
而家仲講告唔告得入嘅訓左幾耐
變浮屍咪唔告暴動

同連登講道理
算吧la

麥明屍對尼件時不聞不問

係咪飛佢好正確呀？

林作咩人黎？林夕我就識
有冇爸打介紹一下？

佢post 咗上佢ig 應該真

打陰間官司？係咪你落埋去幫手打。

應吓我啦林先生

咁仲信咩法律
未上到庭都殘廢 聲都出唔到
over my dead body啦屌

香港人應該燒撚曬啲法院
等班有險可守嘅撚樣認清現實

法治冇撚用呀 林作

呢條友真係好撚煩
次次想引人注意 都要人物介紹自己一次
介紹自己係"前"大律師 邊間事務所 邊個既徒弟 拎過咩獎學金
之後就會有人幫佢補充佢係 前10A港姐男友 佢靠個有錢老母

同埋自咩首? 宜家佢地係行出去比人拘捕

你點睇喺狗屋已經比人打半死
仲有雞姦、輪姦問題

求下你地唔好再打陣地 唔好再做一啲無謂既攻防戰 不如入面睇睇我9up啦一起討論先會進步 齊上齊落

好心人哋俾法律意見就唔好講乜尻嘢二世祖，裙腳仔,一係就正正經經同人辯論

支持下陳秋實好過la

問題林作講啲野冇用呀麻
佢有用既話，重會有人吊佢咩

有邊度你覺得係好無用先

幼稚

你所講嘅係建基於法治嘅前提，問題係驚狗局酷刑同埋抄咗牌嗰啲細從此被mark實或被自殺依家可以做嘅係全體入過poly手足寫定不自殺聲明

Push.

1）比假口供作大你都好清楚會有咩後果

2）當你唔係比假口供只係誇大講，不過咁見你玩野黑警打得仲勁

3）上庭法官見到你份供詞咁誇張心入面已經覺得你之後所講嘅野都不可信啦

林生你招絕招可能係有人權保障下嘅政府適用，但係而家嘅非常時期軍政府管治下就算把啦

林作講係口供到講得有咁誇張得咁誇張 啲狗會寫低。
依加口供室係冇錄音既
姐係你講啲乜都冇人知，得狗知同你知。
狗有成48小時，係入面佢啲玩殘你都重得。
事後更加投訴無門

同意
認清客觀事實對手足有幫助
唔好一味妄自菲薄

我都咁問佢 但佢潛咗啦
仲以為佢有咩絕世秘技同大家分享
點知係講啲大家都知嘅嘢 但佢咁講出嚟就顯得離地

721

法律嘅野我相信大家好少會識得多過一個真律師
認真問問題好過，唔該各位巴絲
隨時救到手足

好少見你講嘢唔串

數極出名咪得幾個

加上口供呢味嘢，以香港警甴講大話嘅性格加上呢幾個月揭撚埋哂自己啲底牌同真面目，隨時你唔講，班冚家警甴都會作口供，對住啲假口供，你唔認都逼到你認。所以千奇咪撚對香港警甴同香港法律司法咁撚有希望，去自首又性，否則換來嘅睇怕係返唔到轉頭，走都走唔切

你點睇呢一場抗爭?

林作，有法治嘅話，點解而家社會上最大嘅犯罪集團仲可以逍遙法外？

陳秋實咪又似係高級五毛佢對國族嘅價值觀始終同香港人嘅互相違背，雖則某部分價值觀如透明公開係接近香港人。但都係保留距離好啲，廢事香港人信曬之後俾佢輿論思想反操控劏到一頸血

林生
你要知道 你所講嘅法律係正常地方執行
但以家 班所謂執法者哩幾個月做緊乜

我地想知唔係點樣被捕後同佢行正當法律
因為佢地唔係用正確途經做嘢

可以講多d你諗到同手足遇到嘅非正常途經而又有得拆解嘅方法

打到你認罪
拍斷你十隻手指

操作太難，實際執行太難，而且啲官如果係奶共嘅，就算得畀佢得啖笑，笑完就攞曬嚟做證據，到時俾人告嗰條友就真係水洗都唔清，俾人屈打成招屈落監倉

如果唔係林作講，係第二個義務大律師講相同既野，會唔會變成有用？

其實佢上黎連登開post，又要俾連登仔笑，又分分鐘斷自己米路，會唔會傻左d

雖然我真係好撚憎佢，成日廢人講廢話、logic又唔清
但都希望各位唔好因人廢言，佢話晒都執過業嘅

警察落口供盤問，嚴格黎講一定係要允許被捕人士獲得律師援助和陪同。目前大家嘅擔憂，係好多情況下似乎警察動用了酷刑，致使被捕人士被折磨至招認。各位，指控警察強迫認罪，係刑事訴訟裡面一環老生常談，不需大驚小怪，好多犯都會搏一搏。逼供，被打，被殘酷對待，你地怕？怕死，還是怕傷？死，我估計難於警署內發生，因為警察會難以交代，水洗唔清。傷？各位，依家香港，有邊個唔傷...皮肉之傷，比得起心靈嗎？記住，一日冇律師，一日都當自己係啞嘅。同埋入得警署，我就有信心出得番黎。

林作話警察打死人會好難交代但而家軍政府 警察唔需要同仼何人交代囉

林作會唔會再就此作出回應啊

搵林作做代表律師不如自首認罪，仲慳番一筆錢

我絕無因人廢言
只係佢講嘅嘢其實唔太幫到手足

各位，由於問題眾多，但我大概歸納到都係關於嚴刑逼供，我於自己 IG 同 Facebook post咗段短片，好快講講個道理，希望大家有法律上呢方面嘅了解

你讀Law梗係覺得法律仲係有用
離晒地 依家香港啲法官被中共控制晒
你估仲行英式法冶 做晒浮屍跳樓啦仲搵律師

答吓
你出"絕招"時佢知你鳩up 打得你仲甘咁點應付?

有命上到庭先得架......上得到都仲要有錢請個好律師先得架......

法律已經無用架啦,判罪嘅唔係庭上而個法官個鎚
係拘留室入面嘅拳頭

笑佢個ex個d唔計
某程度上佢都仲係未認清香港而家既真實情況，覺得仲係有險可守。而佢教人誇大口供個part更加係可笑，叫人吹自己對㝝左警察
Dllm一陣真係有警犬死左未入你數lor

多謝左你既好意先
呢個時勢人與人之間要既唔係分割

有無案例?
定係已經死無對証？

不過我都欣賞林作你，至少肯表態俾下意見

明思對波大唔大？

如果唔係死係警署入邊呢？

高院呢d邊有咁多錢打

無可疑

我都明入面好多嚴刑逼供，但唔係間間狗屋都咁癲，都有唔少手足係靠法律甩身，可以48個鐘之後出返黎
大家都係喺唔到層面上幫手足姐

如無意外都係要靠眾籌,你預左呢個政權唔會咁易放過你

認真有好多野想問下，利申對你為人冇意見，以下純綷想知多D

你提到唔怕客被拉，只怕客亂說話：
1. 咩為之亂說話？後面你提到"淨係怕你作定故仔，警察紀錄低晒然後慢慢砌裡面嘅疑點，咁到時律師都無法幫你兜番喇"。具體意思係點？係咪任何疑點都對被告不利(e.g. 影響成份口供可信性？個官通常會點睇？)？之後有巴打問打到你認點算時你答可以有幾誇講幾誇，點先可以誇得黎又未到亂說話？

法律上點證明任何野：
2. 我假設所有證供都係由告個邊俾，即係警方？一般例如佢地話搜到有攻擊性武器，點俾證據？定個官會假設左警方係可信定淨睇口供？如果有證據被告被迫供(點證明btw？)，對份口供既可信性會有咩影響，會唔會直程作廢？又例如今次poly咁，黑警講左任何在場人士除記者都會被拘捕，如果佢地告既話除左可以證明被告當時在場仲可以證明d咩野？有冇可能查場內物品指紋再老屈？定淨係"在場"呢一件事本身就可以用黎告？

"自首"定義：
3. 我自己對"自首"定義係投降認罪，如果堅持自己冇犯事點自首。當poly在場人士"自首"個刻會唔會被認為係某程度上認左罪(如有，咩罪？)？對個官點判會唔會有影響？

告得入同告唔入例子：
4. 有冇實質例子咩情況下(多數)告得入？同咩情況之下會告唔入？個boundary係邊？例如兩個case差唔多，但係一個告得入一個告唔入。In general, 告得入既條件係咩？

好方法
不過今時今日打得仲多

呢個答到嗎？

從來都係驚冇命過返普通人生活

Thx 🙏🏻

老實講，大家都好難過。但係請大家就算幾嬲，都唔好搞法庭屌法官。呢班人並唔係黑警政府之流，佢未必企係你果邊，但係最後你都係可能要靠佢地，you don't want to mess with them。

法律界係個小圈子，亦非常專業，唔好以為睇過tvb d劇就明，好多野普通市民真係唔撚會知，就好似林鄭唔撚明我地咁，食物鏈頂層果班人亦唔係外面人能輕易理解的。

Btw支持林作

共挽之

有冇同麥明詩做過愛

其實樓主開呢個post 係善意
問啲有幫助嘅問題
高抬貴手

up

大家be humble好無 國難當前唔好鳩好無

無咩想問，淨係想多謝你。

幫下果班出左事既手足

到時真係唔講野呀 屌你老母講唔撚到野添呀

到時求鳩其老作比藉口咩個別事件物7物7咪由佢過

林作講啲野冇錯
但只限個啲對人權有基本尊重既民主國家
極權國家只有勞役人民嘅法律，冇法治可言
法官可能仲係公正，但黑警冇人道主義，打到你認就得，講緊係打到口腫面腫斷手骨折個隻

貼張MMC私人真藏閃咭就信你係林作

你老友陶傑放完風輪到你放風啊？

林作 想請教你點樣可以從香港法律途徑下制裁警察?

Good morning sir

P

近排真係好多人行出嚟帶風向

閃卡plz

認同睇法. 你話不會, 我就覺得可能性不高, 似乎好難百分百保證.

依家最大獲係反而救左佢地而出去的市民, 係條街被人拉反而更有機會被人拉. 依度大大話成1500人. 為左救個800, 損失成更多, 唉.

依家仲信法庭自有定奪？
想問下你點睇前幾日個官判先改控罪個單

一陣又人大釋法話蒙面法冇違憲

完全認同. 不過亦都不能怪越來越多香港市民對司法制度失去信心, 始終係咁既政治氛圍之下.

法律仲保障我哋被捕之後
享有叫律師同埋去醫院嘅權利添
如果有人跟規矩做嘢就好啦

你嘅意思係要手足受晒依啲酷刑到出唔到聲

再上個所謂有法治嘅庭審

再再比個紅官撚入監獄？

我無嘢講

你有無160？

又唔洗咁灰 判刑係官
但被popo拘留私刑就避唔到啦

各位手足，尋晚去Poly營救手足都閑閑哋都幾十萬人啦！做乜簽個partition好似拉牛上樹咁，搞咗幾個禮拜都冇20萬人，嗱嗱臨入嚟簽啦！送林奠去大灣區啊！唔使俾錢架咁share就唔使比錢㗎啦。

條友好離地 好似唔知發生咩事咁

今次黑警圍死, 大把疑點打. 自首=認罪, 無得打.

💡💡💡💡

林生，我夠知啦
但而家差館裡面啲人會迫你認罪
用私刑、語言偽術等等
就算見律師佢地都同你玩拖字缺

法治撚，搞革命呀宜家

林作你食屎啦

鏡頭前班警曱甴都酷刑被捕人士，入到曱甴屋九死一生啦

法治？如果有法治721就唔會出現啦
法治？如果有法治班曱甴就唔會委任證都唔帶啦
法治？如果有法治811就唔會有曱甴公然插贓嫁禍啦

屌，個問題係法庭當呢班無恥既爛仔係可信證人，令到佢地up乜、做乜都得呀
i.e.警權無限大既延伸

咪係

有班藍絲法官 根本唔再係公平審訊

依家個問題就係就算連法官都有好多係藍同埋紅底
你睇吓雷射筆都入到罪就知

你師傅啲徒弟就真係藍啦 幫7警打官司

所以尋晩太大犧牲

算係咁，不過好多人驚比佢打到殘廢

再推多下

其實林作肯出嚟幫手比法律意見係好事
有牌既律師比意見係可能構成給予法律意見, 會有consequences,
冇左牌亂講野同我地連登仔上網鳩嗡差唔多

條友之前成日接黑警job

碧街黑警撞人及震撼彈 發放片段

點解會蠢到咁多正評

從來都唔係只係考慮告唔告得入

自首左=非法集結入硬？
暴動罪就 我無講野
做所謂嘅踢保 佢無證據48小時就會放人？
不過算啦 啲黑警都無道德底線
拉果陣又坐頸 又打人 都無左半條人命

咁賣廣告feel嘅

請清洪死得仲快D！

你師傅勁d定駱應淦勁d?

麥明詩好唔好屌

好老實，初頭我都會咁認為，但依家搞到咁大件事，喺入面嘅人被自殺已經無咩可能

你教人的野幾個月前已經有無數咁多人講過，你係勁的就教點樣可以唔洗被打又可以唔認罪，或者要收集乜資料先可以反告黑警

班籮友

無勾結但有共識，大家都係同一個大老細

咁我係梁振英定林鄭月娥?

屌你早啲出post啦
拉左咁多人你先講

Thank you for your advisory even though this place is already filled with haters and .5$

better yet the movement need planning and strategy as to not get arrested in the first place, and hopefully don’t need legal help, but definitively reassuring knowing legal team has our backs

睇到intro 😂

依家唔係驚坐監啊 係驚俾人姦 俾人虐待 再俾人殺全家啊

理論上你冇講錯嘅。。

弱智都知告唔入，圍捕都係想打人啫，告唔得入，根本同popo無關，林作，你收皮啦。

推！

司法獨立並不能解決警察濫權

mon po 9

Wiki wong呢

仲信低等官？終審就可能信得過

你可以不相信法治，但至少不要蠢到覺得法官會同警察勾結。

此post已完

共產黨永遠都食住你
暗既唔講
佢地而家直頭明刀明槍
威逼利誘
法治點救到香港人？

我唔信你係林作！！除非你話我知麥明詩粒lin咩色啦！

你教我點點人數？你點比我睇？琴晚

佢地睇$ 姐

要打到終審先老外審

叫佢話比大家知麥明詩粒lin咩色

我想問，如果去好多police station 也找不到補捕人士，popo乜都話冇，可以點？可否向法庭申請什麼命找人？

要俾poly手足見到

我知呢番說話一定忠言逆耳

但首先行出去認罪根本係兩樣野，完全唔同

再者 呢個時勢 認左罪都隨時可以因為認既時候不自願（例如驚唔認會被打）而被推翻

我認為係好大機會打得到甩個admission

明白好多手足怕係最後連庭都上唔到 會被自殺性侵etc 但老實講呢班手足越高調被補 越多人involve （達明/老鼠成）佢地就遇受保護，我係警察真係要落手（被自殺性侵）一定盡量取易不取難，拉既時候越少attention越少關注（最好冇家人知道個仔個女俾人拉左）嗰D係最好對象，因為最後出左事都封得切口。同埋單親／同屋企脫離左關係既都係easy target.

一係不被捕（當然最好）但如果真係要拉一定要盡量高調被人拉

越多attention就相對上比較安全

咩人黎？
完全blocked

告得入嘅會告，告唔入嘅會被自殺

行出去同認罪打漏左

十個有九個律師都係睇錢做人，依家邊有正義架，做戲先會有囉。

死翻去主持婚禮啦林作

我想問如果有平安卡 對於打官司既時候會唔會有多一個法律站腳點 始終普通人好難有豬嘴等等物品

捉到係好難告，係入面既人寫定名身份正，加句我唔會自殺，send比星火又好，朋友家人又好，再出來自首好過啦，咁樣困獸鬥唔夠popo玩

This

俾人捉到，真係咩都唔好講！由捉到個一刻已經唔好講！利申：有經驗

嘩..屌..真係林作黎。

PS: 10A 麥小姐..正唔正呀.

至少不要蠢到覺得法官會同警察勾結
仲可以相信法治嗎?

林生, 如果在警署被嚴刑迫落口供, 上庭時可唔可以話被迫簽口供紙, 然後推翻之前既口供??

記者鏡頭影到就係
影唔到嗰啲唔死都打到重傷
仲會插贓嫁禍屈暴動

麥明詩個閪正唔正

林生？靜左？點解釋？

屌 開完個post走左去
都冇撚答過嘢

成班cls
林作巴(真假我唔知啦) 俾啲意見都俾私怨撚屌

Blk

未見律師 先變浮屍

周家明、杜浩成呢d叫咩

睇第一段就知一定係林作

屌你

咪係已經共產黨治港了 醒啦

就係咁, 啲人寧願跳樓都唔想被捕

屌你老母，
ON 9都睇下時候

你係咪覺得自己好撚幽默???!!

13個回覆...無一個係林作P

咁你有冇比黑警打到仆街迫供?

起身未? 係你認唔認講唔講野的事咩?
你唔認咪做浮屍囉
法庭個關未知把唔把到關
但你未上到庭已經死撚左
未上到庭已經死撚左!
未上到庭已經死撚左!
未上到庭已經死撚左!
大律師! 明未呀!

唔好咁離地得唔得

已經冇人再相信香港司法系統
佢只係一台暴政既絞肉機

都唔講變左死屍仲點樣講法律

唔撚好再推呢個POST
佢又係有險可守D FD嚟

還在POLY的被困人士 如有不適 馬上去李兆基樓地下停車場 接受救援

只適合被困人士

暴徒就請你自首啦

問題係宜家班黑警捉到人就打到仆街 我相信好多都係屈打成招
當被認罪既時候 已經冇告唔入呢樣野

有險可守？

可以。

控方如果想引用任何招認，佢哋都要證明你當時自願作出招認。你成身傷，斷哂骨，你話自願搵鬼信。

當然你可以話法庭一定染紅一定唔公正，不但如果你assume咁就無意思再討論(因為如果係染紅有冇口供都可以亂釘)。Let’s assume the system works for now.

冇話必然推翻到，但係機會真係大

林作，想問你點睇人大話高院無權判蒙面法違憲？你認為香港司法仲有得救嗎？

想問下一般係點證明你當時係自願招認？個官又係根據咩去決定信定唔信？

清洪好貴。

lm

建議留少量人士在理大，牽制佢嘅警力同埋又可以封咗紅隧，抵！

好處: 幾十人，牽制幾百甚至上千嘅POPO，抵玩。佢地一直包圍，紅隊一直開唔返。
如果POPO減少兵力，其他人即時可以營救。
如果POPO入攻入理大，就同佢玩貓捉老鼠，理大咁大，要係入面搵幾十人都幾難，尤其是係你熟悉嘅地方。

但必須係有心理準備嘅死士先好做。

問題係政府無限資源告你 贏同輸都唔緊要
但係示威者要拎自己錢同政府打官司
唔係個個都咁有錢

好多呀sir係到講無聊野扯開話題

人地比下意見姐 洗唔洗係咁追住人嚟鬧 係啦係啦知你叻

被困唔係罪

因住屈打成招呀

冇人自首呀 全部被困
poly學生更加有權係入面生活

林生你上連登講係無用
自己係ig出post啦

自己睇
法律還能拯救香港嗎？

唔講咁多
10A好唔好屌先

幫手推

林作你離哂地
拉完直接被自殺咪得

記者/直播 重要性

呀大律師，我明律師係會堅守法律
的確好難令你相信香港法律已死
咁姐係打破你固有認知
但問心你見到依家既判決你依然相信法庭？
仲有人大釋法呢樣野
淨講禁制令 蒙面法已經明啦
何況被捕人士？

真名上連登

煲底見

信法官？？同埋邊個話佢地會同警察勾結？？ 而家係同支共勾結喎 , 訓醒未 .

你講咁多野同有險可守有乜分別？

你都好撚離地下

麥明詩好唔好屌 ？
食撚屎la你 一陣入去比人打到入灑廠

都係要閃卡

tu

"我們律師從不怕客戶被拘捕，只怕客亂說話。大律師對警察，大律師如我師傅好有信心贏。警方對事件的定性，不等於罪名的指控 - 誰說我在場我就是暴亂啊？不需要太緊張。咩都唔講就得喇。淨係怕你作定故仔，警察紀錄低晒然後慢慢砌裡面嘅疑點，咁到時律師都無法幫你兜番喇。"

根本當初就係想借敢言形象上位，有利可圖時寫到明天琦案“An action ultra vires, coupled with procedural impropriety“都可以，位已上又見人ali剩係叫人投票都被雪藏，仲唔自我滅聲咩民主？不了，做cctvb偽人唔好

狗公先信

人大：高院無權宣佈法律違憲

哈佛出左2個廢柴
一個自大廢青 一個入tvb 唔知做乜7

18-8-2019 (原片）香港警察踩示威者頭部

林作柒還柒 但好野必須推

想問下，現場拉嘅，係咪一定告得入？琴日拉左成千個，好心酸。。。

收啦偽人

對所有人都我冇嘢講

講得都啱既

其實你可唔可以收皮
唔好咁離地得唔得
做律師做到你咁撚懵柒就死啦
仲要叫人哋相信香港有法治

法庭一定受壓於支共

黑黑地啦 唔同粉咩

不如你做返律師，同以前唔同，易家手足需要你！
太多人被捕，律師需求大其中義務/有才能律師需求更甚

當然其中難處我不是很了解，這裡有點抱歉，但若可以請考慮吓！

有險可守

係人都知拉左不等於告得入

但重點係，一比狗攻入/捉到，隨時女比狗屌，男比狗酷刑暴打，然後又多十幾單跳樓跳海，冇可疑案

S

如果事實係咁，就唔會咁多人被捕之後，即時話自己不自殺啦。就6月到而家，鏡頭下班恐怖分子拉到市民濫用私刑都不計其數，何況鏡頭後？

10A個Ex喇

高登咋
嗰時都未有連登

俾狗捉到虐待都虐待到你不似人形啦

佢嘅回應有兩個前提
1. 冇變浮屍
2. 落口供前有得見律師
但係而家嘅香港根本做唔到

教育局食屎啦
大力推啊 屌你學生返學場運動完架啦

教育局宣布左聽日復課，黎明行動-拂曉行動

突發 聽日復課

【實事求是】政府一日唔保證學生安全，所有學生都唔應該返學

係6點半啊屌你 唔好再係tg話7點仲食緊早餐 咪撚再遲啊手足!

擺本white book 出黎代表d 咩

有一定意義

開POST唔開名咪又會話人帶風向

Push

另外，一番肺腑連同深度分析，大家都可以睇下

又係法治有險可守之類既野

乜佢老母唔係紅底架咩

最近食開d咩野囡囡

躝啦你條on9仔

警車發動恐襲撞向人群

條友訓左幾個月？

點都好，多謝你既意見

離地，你講嘅嘢都有個大前提，就係搵到律師，請問死咗嗰幾位死之前搵唔搵到你哋?

擔心下尋晚外面俾人斷正嗰班啦
嗰班仲大鑊過poly嗰班死守撚

直接甩P牌

泛民區議會選舉前快啲做野

麻煩幫手推

有咩私怨呀
快D講出黎聽呀
私怨撚
係有料既講D方法出黎幫D手足喇

屌柒藍絲叫私怨

成個連登同幫港出聲都有私怨啦咁

上屆區議會佢做過啲咩，你地唔係唔記得呀 ？

要法律意見嘅，尋日張達明 (法律學者) 一早已經講咗有咩辦法 ！ 而唔係走去聽一個可能連一次打刑事官司經驗都冇嘅(前)大律師！

醒下啦柒頭，下次你去問埋馬恩國攞法律意見啦

講到幾咁冠冕堂皇都冇用，教錯你一個步驟手足都有機會仆街！

屌你都on9
咁不如你講下佢段野邊個位錯
邊個位有機會仆街

已唔係私怨撚咁屌個人囉柒頭

依家班手足要既係法律意見呀知唔知

你係盲嘅定on9 ! 法律意見睇張達明！- 完 -

你繼續信條藍絲啦

[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

林生，

如果黑警做“法律容許以外嘅事“
你識幾多法律都好
命都未必保得住喎

已經唔講強姦毒打果啲

點保命？

想問下可否推翻冇律師在旁時錄嘅口供？

同意！

呀大律師
手足死撚左點上庭呀？
天庭呀
去完警署渣都無啦

點解呢條鳩頭講啲鳩嘢都可以咁多正皮上熱門

新屋嶺打到人骨折 拘捕後性暴力裸搜等等 插贓嫁 仲有好多嘢未解釋得到 得唔到保障

大家應該關心哩啲多啲 5個月前已識叫「我冇野講」popo權力已過大 捉人走之冇獨立一方即時監管

好撚多鬼想屌走同路人

仲有環境證供

電腦果d 呢

I love 明b

10A識唔識潮吹

判斷你係警署嘅招認係咪自願呢part會係法庭審訊嘅第一 part（“voir dire") - 即係如果有陪審團，會係佢哋形成之前由法官判斷。
（a) 有陪審團: 如果法官裁定你當時並非自願招認，咁陪審團係直情唔會有機會聽到呢part，亦唔可以用呢樣嘢做證據[/green][/size=5]證明你犯過乜野。
(b) 如果單case係由一個法官判：咁佢裁定你當時並非自願招認之後就必須 不考慮/ dum走個招認證據。咁當然如果你覺得個官一定under bias，佢夾硬想釘你都無話唔得，但係如果單case根本無其他鋤得你入嘅證據，咁你好大機會可以用呢樣野做為上訴理由。

點樣非自願？:
你嘅辯護律師會從「打、嚇、氹」呢三方面盤問控方證人（狗）。To supplement that, 你可以選擇自己上庭作供，講你被人拉嘅時候點樣被 打、 嚇（eg. 對你或你身邊嘅人不利）、 氹（eg. 話你乖乖地簽左d乜就會判輕d / 吿條無咁嚴重嘅罪）。咁當然如果有打9你，黑警多數唔會咁粗心大意留底/ 有cctv證明啦。但係你可以做既係

1. 比人打時： ！盡量！紀低每一個detail （幾時、係咩地方 / 警署邊間房發生、邊個打9你、幾多人在場、點樣打你、打你嗰時有無講d乜etc.)
2. 比人打後：安全環境下（攞左保釋+行出警署後）
(a) 儘快驗傷
(b) 形式上都去番個警署搵個值日官儘快落簿，落番個record話幾時係個警署俾人打 OR 如果驚翻嗰個警署，去總區PPRB 度投訴
投訴唔係為左成功搞9到嗰隻狗，係為左之後係庭上唔俾控方盤問你既時候講話「咁嚴重呀？咁你有冇投訴呀？」唔好到時懶醒同個官講話「我比人打，點會去番嗰個人度投訴呀」雖然logically makes sense today ...不過 有時有D官buy 但係大多數未必buy

只要個官認為你所講嘅野有機會係真，就要dum左你所謂「招認」嘅呢個證據！。「有機會係真」呢個standard 係較低，只要法官認為有小小機會覺得你當時係被逼，都唔可以接納為證供。就算係以往unrelated to 送中case，都經常會打呢樣野+大機會踢走招認證據，所以宜家呢個時勢，法官會更加會alert to potential police brutality + 更加小心。

警察就係可信證人？！
法官唔會presume警察一定係可信/可靠。雖然法官一般偏保守，唔會咁容易rule話d狗不可信（講大話)，但經常會話佢哋唔可靠（記錯/記漏）。係呢個情況下，所謂「招認」嘅證據都唔會被法庭接納！

推
所以講左好撚多次咪撚自首

//但至少不要蠢到覺得法官會同警察勾結。//

唔使睇落去

一句到底請問於兩年前曾經做過兩年大律師，執業於城中最老牌張奧偉爵士大律師事務所，即係余若薇、陳景生嗰間，亦係清洪徒弟。亦獲得大律師公會頒發獎金既你認為香港死左未?

一句到底請問於兩年前曾經做過兩年大律師，執業於城中最老牌張奧偉爵士大律師事務所，即係余若薇、陳景生嗰間，亦係清洪徒弟。亦獲得大律師公會頒發獎金既你認為香港法治死左未?

資料非常有用，感謝

希望林作你可以再用你嘅能力幫下要法律援助嘅手足啦
例如幫手推介d好律師比佢地啦

好人一生平安

都唔明d人係咁提麥明詩做乜春
好唔尊重麥明詩，你地講嘢亦都好低質

留名

平時我有份恥笑佢
但今次佢講得啱
唔使講大話
乜都唔講就得

樓主已潛水？

可惜，依家警察打到你認。邊有得你silent

唔撚出年先講？

觀點太離地你係咪冇做過地區法院同裁判官case
同狗friend過夾band

屌你老尾影衰林宥嘉個名, 收皮啦問埋d濕鳩問題

見到呢個有用，幫推有用PO
【拒保全攻略】被捕之後，點決定要唔要接受保釋？

佢係咪林作都好啦，佢講既野係啱既！

我！無！野！講！

唔明點解咁多人屌

重點係「我無野講！我要見律師！」

同埋唔好亂作故仔去解釋，一定要無.野.講

Thanks巴打，睇返你另一個post解答埋我關於自首既問題

想再追問多少少野
如果你話有俾人用私刑迫供，但最後個官唔buy判招認證據有效。係咪招認左既所有野都冇得再拗？如果控方再告其他野會唔會對被告好不利(因為個官覺得你話被嚴刑迫供係講大話影響誠信, etc.)?

如果被用刑時details有一部份記錯會點？例如如果黑警有CCTV片show你講既同片中有咩唔match，會有咩影響？同埋如果用既刑係冇表面傷痕(例如水刑)，係佢用完刑之後先叫你認同拍低招認既過程，咁仲有冇得拗？

你話係就係？

（我係絲黎）多謝你肯聽先，解釋 舉手行出來vs自首 比人鬧係鬼

係咪招認左嘅所有野都冇得再拗？
唔是呀！！！！法官話招認證供「有效」ie. 「入咗」只係代表呢個筆錄/錄影會面為「可以作為其中一樣呈堂證供」(admissible)，即係
(a) 有陪審團嘅話: 佢哋會睇到呢個招認證供
(b) 由一個法官判嘅話: 法官會consider呢個招認證供
重點係：法官就算判個招認證供「入咗」，都唔代表佢一定要信個招認證供為真實！同樣地，陪審團只係會「見到」呢個證供，法官唔會同佢講招認證供 係事實！
意思係：你同你嘅律師仍然可以繼續喺陪審團面前提出你比人用私刑逼供呢件事，等陪審團幫你做最後把關！！佢哋會consider你呢個講法，再衡量下信唔信。另外，你亦都可以挑戰當時證供入面你同警察嘅對話，究竟問過乜答過乜。
筆錄 挑戰 準確性 + 詮釋
控方筆錄嘅record可能話你講過以下說話 eg.「sorry 呀sir，我唔知掟汽油彈會咁大獲」但你可能實際上講嘅係「sorry呀sir，我唔知會咁大獲」。你可以話落口供個條友落得唔準確，自己加多咗字，你無講過「掟汽油彈」呢幾隻字。咁而實際上，你所講嘅版本比較模菱兩可，「咁大獲」個樣野可以詮釋/了解為你做咗一d犯法或者唔犯法嘅野，兩樣都有可能；而控方版本入面，你所指「咁大獲」嘅野好清楚係「掟汽油彈」ie.犯法；好明顯你嘅講法對你係比較有利。
錄影會面 挑戰詮釋
咁如果招認證供係錄影嘅話，就唔會有寫錯呢件事，不過仍然會有上述詮釋意思錯誤嘅point可以make。

誠信問題：如果個官唔信你話嚴刑迫供個樣野，咁唔多唔少都會對你嘅誠信打折扣，認為你可能唔credible。但係如果係打招認證供入唔入嘅時候，你無選擇係庭上作供，淨係依賴你嘅律師盤問控方證人chok到佢講到錯漏/前言不對後語(inconsistent) OR medical report (eg. 你成身傷晒/心理受創），咁就唔存在你講嘅誠信問題，因為你無作供，所以一定無講大話。

但你單case亦都唔會只得招認證供咁簡單，會有其他證據，你有無係逼供下認罪只係其中一樣野。唔係控方話你認左就game over！佢哋仍然要prove到每個犯罪元素都齊，並且要「毫無合理疑點」（cctvb都有講啦）

如果被用刑時details有一部份記錯會點？
首先黑警一定唔會show佢虐待你嘅片出黎（根本唔會有片，佢唔會係有CCTV嘅地方郁你）所以我assume你話CCTV片show到同你講嘅有咩唔match呢樣野係指 eg. 有無帶過你去某間房 呢d details。上到庭，控方多數唔會show d 咩片出黎；就算會，呈上堂前，你係會有機會睇過架！所以（無關虐打嘅）details你係可以睇完晒先finalize你庭上嘅版本。

如果用既刑係冇表面傷痕(例如水刑)
！！！一定都要驗傷！！！有時肉眼睇唔倒，但醫生係會驗倒。甚至可以睇心理醫生（must if 非禮/強姦）！
同埋有無表面傷其實唔係重點，就算有表面傷痕，控方都可能話係你被捕時掙扎造成嘅。所以驗傷呢樣野反而純綷一個defensive measure，以防庭上控方質問你受傷點解當時唔出聲。 所以對你做過d咩一定要講晒出黎。個官絕對有可能會buy你嘅講法。

有用就幫手推比多d手足睇到啦！！

唔係
某位903前DJ都有用真名上連登

黃維基

科臨？

Sorry冇諗過係真絲
btw好多謝你俾既information, 我算係大約了解成個程序
簡單d講就係對黑警時講野有幾vague得幾vague(i.e., 俾辯方空間任佢interpret),同時做晒所有野去合理化辯方準備提出既論點(e.g., 話被私刑但冇去驗傷會被認為係唔合理)？

我覺得你幾個post同comment都好有意思。可能有人會話:
(a) 被消失點算(係都要咁諗根本已經冇討論空間，而且拉左幾千人，就算得一成人真係出事都冇咩可能可以封得住消息，唔係話完全冇，但係機會唔高)
(b) 咩都唔講等律師黎咪得囉(律師都可能會犯錯或者睇漏眼，知多d避免自己做左豬隊友冇壞)
(c) 法治已死(都係冇討論空間，咁講既話教大家仲有咩可以做喇)
而我自己睇法係，危急關頭都係要靠自己，而且可以做好d心理準備。好似今次poly咁真係冇辦法要被拉，都知係見到律師前有咩可以做有咩唔應該做。可惜呢度唔係一個講理既地方，講既野如果冇打飛機/仇恨元素根本冇乜人會理你。

另外再有d(假設性)問題想問下，希望唔好嫌我煩：
1. 如果錄口供時玩野會點？例如答到好似高官答問題咁/講其他文/etc.
2. 唔怕死既話特登激嬲同你錄口供條友會點？如果令到對方粗暴對待你會唔會可以拗當時係受壓非自願？
3. 手機之類既野幾時會被沒收(例如用黎即時拍片upload上網用黎證明自己當時冇傷/自認被消失高危直接public埋段片俾人知被拉)？拉返差館後仲有咩野會被沒收？佢地有冇方法知你身上有冇可以定到你位既device(用黎證明有冇俾人帶去其他地方)?

Thanks